John點解會譯做約翰

求解

聖經果班d 名好多都奇怪

莊

希伯來文讀音

因為john都係翻譯

因為希伯來讀音，J 音係讀 Y音，所以耶穌係耶穌，約翰係約翰

John 係希伯來名 好多聖誕人物都係叫呢個名 （John the baptist, John son of Zebedee...)

希伯來讀音係Yohanan

中文係譯自希伯來文 唔係英文

至於點解會由Yohanan 譯到成 John 自己上網深究

另外例子：Jesus (希伯來文係Yeshua 所以係叫耶穌唔係支實殊）

利申：不可知論

johnson
約翰神

果然係隱士

長知識鳥

fun fact:

Yeshua呢個名都好普通
所以有兩個譯名: Joshua (約書亞) 同 Jesus (耶穌)
英文同中文叫耶穌做耶穌係想凸顯天子之位

因為讀Yohan

所以聖經話「那撒勒的耶穌」有原因
因為果時好多約書亞，要標明係那撒勒果個約書亞